\section{Experimentación}


Para los experimentos realizados buscamos analizar el tiempo de ejecución y la precisión del resultado. El tiempo requerido y la precisión para cada experimento fueron comparados entre variaciones de la granularidad sobre una misma entrada (dimensiones del parabrisas y disposición de sanguijuelas). Evaluamos la precisión de cada resultado en base a la diferencia de temperatura en el punto critico con respecto a la mínima granularidad considerada y la cantidad de sanguijuelas representadas en la discretización.
Para estos experimentos utilizamos un parabrisas cuadrado de 200 unidades de lado y granularidades h=0.5, 1, 2, 2.5, 5. En cada experimento variamos además la disposición y radio de sanguijuelas.
\begin{description}
	\item[Experimento 1 -] 10 sanguijuelas, dispuestas arbitrariamente en forma dispersa, radio 1. (fig. \ref{fig:exp1-5}, \ref{fig:exp1-2}, \ref{fig:exp1-1}, \ref{fig:exp1-0.5})
	\item[Experimento 2 -] 10 sanguijuelas, dispuestas arbitrariamente en forma dispersa, radio variable entre 1 y 12. (figura \ref{fig:exp2-5}, \ref{fig:exp2-2}, \ref{fig:exp2-1}, \ref{fig:exp2-0.5})
	\item[Experimento 3 -] 15 sanguijuelas, dispuestas arbitrariamente en forma dispersa, radio variable entre 4 y 16. (figura \ref{fig:exp3-5}, \ref{fig:exp3-2.5}, \ref{fig:exp3-2})
\end{description}

A continuación presentamos los resultados relevantes de cada experimento a través de mapas de temperatura, donde la posición real de cada sanguijuela queda demarcada por un circulo negro.


\newpage

Experimento 1:
\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP1/exp1_h5.png}
		\caption{h=5}
		\label{fig:exp1-5}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP1/exp1_h2.png}
		\caption{h=2}
		\label{fig:exp1-2}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP1/exp1_h1.png}
		\caption{h=1}
		\label{fig:exp1-1}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP1/exp1_h0-5.png}
		\caption{h=0.5}
		\label{fig:exp1-0.5}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Temperaturas en punto crítico (en $°C$)}
		\label{fig:exp1-temperaturas}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-6}                       
		  													& h = 5 	& h = 2.5	& h = 2		& h = 1 	 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Temperaturas en punto crítico}	& $50.9363$	& $97.5348$	& $60.0616$ & $217.018$ & $225.169$	 \\\hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Tiempo de cómputo por método de resolución (en seg.)}
		\label{fig:exp1-tiempos}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-6}                       
		  							& h = 5 	& h = 2.5	& h = 2 & h = 1 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Gauss}&	0.0760 &  1.0150	&   2.3288	&  37.2141	&  850.2330 \\\hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{LU}	&0.0830	&  1.0240	&  2.3701	&  37.3651	&   860.1400 \\  \hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}

\newpage

Experimento 2:
\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP2/exp2_h5.png}
		\caption{h=5}
		\label{fig:exp2-5}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}

	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP2/exp2_h2.png}
		\caption{h=2}
		\label{fig:exp2-2}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP2/exp2_h1.png}
		\caption{h=1}
		\label{fig:exp2-1}
	\end{center}	
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP2/exp2_h0-5.png}
		\caption{h=0.5}
		\label{fig:exp2-0.5}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}


\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Temperaturas en punto crítico (en $°C$)}
		\label{fig:exp2-temperaturas}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-6}                       
		  													& h = 5 	& h = 2.5	& h = 2		& h = 1 	 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Temperaturas en punto crítico}	& $216.697$	& $269.042$	& $285.109$ & $ 296.239$ & $300.342$	 \\\hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Tiempo de cómputo por método de resolución (en seg.)}
		\label{fig:exp2-tiempos}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-6}                       
		  							& h = 5 	& h = 2.5	& h = 2 & h = 1 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Gauss}& 0.08200	&	1.0298	&	2.3521	&	37.7042	&	900.9430	 \\\hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{LU}	&	0.08700	&	1.0317		&	2.3814		&	37.9552		&	911.6740	\\  \hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}
\vspace{40 pt}

\newpage

Experimento 3:
\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP3/exp3_h5.png}
		\caption{h=5}
		\label{fig:exp3-5}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP3/exp3_h2-5.png}
		\caption{h=2.5}
		\label{fig:exp3-2.5}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP3/exp3_h2.png}
		\caption{h=2}
		\label{fig:exp3-2}
	\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Temperaturas en punto crítico (en $°C$)}
		\label{fig:exp3-temperaturas}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-6}                       
		  													& h = 5 	& h = 2.5	& h = 2		& h = 1 	 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Temperatura}	& $343.101$	& $371.647$	& $372.665$ & $ 377.553$ & $377.553$	 \\\hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Tiempo de cómputo por método de resolución (en seg.)}
		\label{fig:exp3-tiempos}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-6}                       
		  							& h = 5 	& h = 2.5	& h = 2 & h = 1 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Gauss}	&	0.8220	&	1.0700	&	2.4614	&	39.0607	&	917.9970		 \\\hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{LU}	&	0.0870	&	1.0760	&	2.4741	&	39.2330	&	937.2560		\\  \hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}


\newpage
\subsection{Experimentos adicionales}

Los siguientes experimentos fueron motivados por el análisis de los anteriores y buscan remarcar ciertas características observadas previamente.
El experimento 4 pretende ilustrar la influencia de la granularidad y la distancia entre una sanguijuela y el punto crítico en la estimación de temperatura en éste último. En el experimento 5 buscamos observar el efecto de posicionar convenientemente las sanguijuelas en la estimación de temperaturas. Por último, el experimento 6 muestra un uso posible para aprovechar la factorización LU de la matriz asociada al sistema.
\begin{description}
	\item[Experimento 4 -] 1 sanguijuela, primero cercana y luego lejana al punto crítico, radio 16, con h=2, 0.5. (figuras \ref{fig:exp4-0.5a}, \ref{fig:exp4-2a}, \ref{fig:exp4-0.5b}, \ref{fig:exp4-2b})
	\item[Experimento 5 -] 10 sanguijuelas, posicionadas próximas a múltiplos de los h utilizados , radio 1, con variaciones de h utilizadas en los primeros 3 experimentos. (figuras \ref{fig:exp5-5}, \ref{fig:exp5-2},
	 \ref{fig:exp5-0.5})
 	\item[Experimento 6 -] Misma entrada que Experimento 1, 10 iteraciones en las cuales la temperatura de las sanguijuelas disminuye un 50\% cada vez , con h=5, 2. (figura \ref{fig:exp6-tiempos})
\end{description}

\vspace{40 pt}
\newpage
Experimento 4:
\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP4/exp4_h2a.png}
		\caption{h=2}
		\label{fig:exp4-2a}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP4/exp4_h0-5a.png}
		\caption{h=0.5}
		\label{fig:exp4-0.5a}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP4/exp4_h2b.png}
		\caption{h=2}
		\label{fig:exp4-2b}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP4/exp4_h0-5b.png}
		\caption{h=0.5}
		\label{fig:exp4-0.5b}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Temperaturas en punto crítico (en $°C$)}
		\label{fig:exp4-temperaturas}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-3}                       
		  											& h = 2		 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Temperatura cerca}		& $211.832$ &  $203.847$	 \\\hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Temperatura lejos}		& $-22.778$ &  $-19.8183$	 \\\hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}

\newpage
Experimento 5:
\begin{figure}[H]
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP5/exp5_h5.png}
		\caption{h=5}
		\label{fig:exp5-5}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
	\minipage{0.5\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP5/exp5_h2.png}
		\caption{h=2}
		\label{fig:exp5-2}
	\end{center}
	\endminipage\hfill
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.46]{../experimentos/gaussLU/EXP5/exp5_h0-5.png}
		\caption{h=0.5}
		\label{fig:exp5-0.5}
	\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Temperaturas en punto crítico (en $°C$)}
		\label{fig:exp5-temperaturas}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-6}                       
		  									& h = 5 	& h = 2.5	& h = 2		& h = 1 	 & h = 0.5  \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Temperatura}	& $255.246$	& $226.685$	& $218.486$ & $ 229.862$ & $246.108$	 \\\hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}

\newpage
Experimento 6:

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Tiempo de cómputo por método de resolución (en seg.)}
		\label{fig:exp6-tiempos}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c |}
		  \cline{2-3}                       
		  							& h = 5 	& h = 2	 \\  \hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{Gauss}	&	0.6690	&	26.110	\\\hline  
		\multicolumn{1}{|c|}{LU}	&	0.0970	&	2.8000	\\  \hline  
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}

\subsection{Eliminación sanguijuelas }\label{section:exp_sanguijuelas}

Para estudiar el comportamiento de los métodos de eliminación de sanguijuelas consideramos dos escenarios sobre un parabrisas cuadrado de lado 200, con granularidad h = 1,2.

\begin{description}
 	\item[Experimento 7 -] Misma entrada que Experimento 1. (figura \ref{fig:exp7-tiempos})
	\item[Experimento 8 -] 10 sanguijuelas centradas sobre puntos de la discretización, radios tales que solo afecten un punto cada una. (figura \ref{fig:exp8-tiempos})
\end{description}
\vspace{40 pt}

Experimento 7:

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Tiempo de cómputo por método de resolución (en seg.)}
		\label{fig:exp7-tiempos}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c }
			\cline{2-3}                     
		   							& h = 2 	& h = 1	 \\ \hline    
			\multicolumn{1}{|c|}{Reconstrucción del sistema} & 25.6515 & 410.2740 \\ \hline  
			\multicolumn{1}{|c|}{Modificación con Sherman-Morrison}	& 17.4759 & 412.5270 \\ \hline    
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}
\vspace{40 pt}

Experimento 8:

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Tiempo de cómputo por método de resolución (en seg.)}
		\label{fig:exp8-tiempos}
		\begin{tabular}{ c | c | c | c | c | c }
			\cline{2-3}                     
		   							& h = 2 	& h = 1	 \\ \hline     
			\multicolumn{1}{|c|}{Reconstrucción del sistema} & 25.6405 & 409.1860	\\ \hline  
			\multicolumn{1}{|c|}{Modificación con Sherman-Morrison} &	3.0051 & 41.6054 \\ \hline    
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{figure}
